// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question:
      "Bagaimana sebaiknya kita merespon jika kita menjadi saksi pelecehan seksual?",
    answer: "Melaporkan ke pihak berwajib",
    options: [
      "Melaporkan ke pihak berwajib",
      "Mengabaikannya agar tidak terlibat",
      "Menertawakannya untuk mengurangi ketegangan",
      "Memberikan dukungan langsung kepada pelaku",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question:
      "Apa langkah yang tepat untuk mendukung korban pelecehan seksual?",
    answer: "Memberikan dukungan emosional dan melaporkan kejadian",
    options: [
      "Menyalahkan korban",
      "Mengabaikan situasi tersebut",
      "Menghukum korban karena terlibat dalam situasi tersebut",
      "Memberikan dukungan emosional dan melaporkan kejadian",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Bagaimana peran pendidikan dalam mencegah pelecehan seksual?",
    answer: "Penting untuk meningkatkan kesadaran",
    options: [
      "Tidak berpengaruh",
      "Penting untuk meningkatkan kesadaran",
      "Hanya tanggung jawab keluarga",
      "Lebih baik tidak memberikan edukasi",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "Apa yang sebaiknya dilakukan jika seseorang mengaku melakukan pelecehan seksual?",
    answer: "Menganjurkan untuk mengubah perilaku",
    options: [
      "Menganjurkan untuk mengubah perilaku",
      "Merahasiakannya agar tidak ada konflik",
      "Menyemprotinya di media sosial",
      "Memberikan penghargaan untuk tindakan tersebut",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "Mengapa penting melibatkan masyarakat dalam upaya pencegahan pelecehan seksual?",
    answer: "Keterlibatan masyarakat dapat menciptakan lingkungan yang aman",
    options: [
      "Tidak ada peran masyarakat dalam hal ini",
      "Tanggung jawab sepenuhnya ada pada pihak berwajib",
      "Keterlibatan masyarakat dapat menciptakan lingkungan yang aman",
      "Masyarakat sebaiknya tidak terlibat dalam isu ini",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      "Apa yang sebaiknya dilakukan lembaga atau perusahaan untuk mencegah pelecehan seksual di lingkungan kerja?",
    answer: "Menyediakan pelatihan dan mekanisme pelaporan yang aman",
    options: [
      "Mengabaikan laporan pelecehan",
      "Menyediakan pelatihan dan mekanisme pelaporan yang aman",
      "Memutuskan hubungan dengan korban",
      "Menghukum korban yang melapor",
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    question:
      "Bagaimana cara mengenali tanda-tanda pelecehan seksual pada anak-anak?",
    answer: "Memperhatikan perubahan perilaku atau emosional",
    options: [
      "Memperhatikan perubahan perilaku atau emosional",
      "Tidak perlu mengenali, biarkan anak-anak menangani sendiri",
      "Menyalahkan anak-anak atas situasi tersebut",
      "Mengabaikan tanda-tanda tersebut",
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    question:
      "Apa dampak jangka panjang dari pelecehan seksual terhadap korban?",
    answer:
      "Trauma psikologis, gangguan kepercayaan diri, dan masalah kesehatan mental",
    options: [
      "Trauma psikologis, gangguan kepercayaan diri, dan masalah kesehatan mental",
      "Tidak ada dampak serius",
      "Hanya sedikit tekanan sementara",
      "Meningkatnya kesejahteraan korban",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question:
      "Mengapa penting bagi kita sebagai individu untuk berbicara dan mengambil tindakan terkait pelecehan seksual?",
    answer: "Untuk menciptakan budaya yang tidak mentolerir pelecehan",
    options: [
      "Kita sebaiknya tetap diam untuk menghindari konflik",
      "Ini bukan tanggung jawab individu",
      "Lebih baik menghindari topik ini",
      "Untuk menciptakan budaya yang tidak mentolerir pelecehan",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "Bagaimana kita dapat mendukung gerakan pencegahan pelecehan seksual dalam suatu komunitas?",
    answer:
      "Aktif dalam kampanye kesadaran dan edukasi tentang pelecehan seksual",
    options: [
      "Menghindari ikut campur",
      "Meninggalkan komunitas untuk menghindari masalah",
      "Aktif dalam kampanye kesadaran dan edukasi tentang pelecehan seksual",
      "Menyalahkan komunitas atas masalah tersebut",
    ],
  },
];
